達 哥 親 身 回 應 BACKUP 佬 事 件 2

舊POST:

既然咁多人想我回應backup呢件事，我諗我要從頭到尾一五一十澄清返件事。
熟悉我既朋友都知道我份人係唔鐘意同人有咩紛爭，唔鐘意同人有罵戰，但是無諗到，息事唔一定可以寧人，退一步不一定海闊天空。坦白講我這些天壓力很大，我不得不交代此事。
我初初開頭直播既時候JustinTV、TWITCH係有永久backup既，當時覺得既然有永久backup點解仲要搬去YouTube。咁好啦，無耐，有一啲兄弟幫我backup，好似tatbackup(注意係tatbackup，唔係Tatfullclipbackup2（backup佬），這兩個名字很易混淆)，MUV1668既精華，佢地係從我未有人認識就已經幫我整緊，亦有主動徵求我同意，真係好感激佢地。
一段時間後，backup佬開始backup我D打機片，我覺得都是fans既一番好意。雖然佢無主動問過我授權，我當時既態度係隻眼開隻眼閉，15年出於禮貌仲PM佢講過一句辛苦佢。
直到大概一年前，見到高登有人討論backup佬用我打機片賺錢，我當時將信將疑，覺得應該唔會既。但當時留意到backup佬好似有條錄音回應，當時我既感覺係有D奇怪既，因為佢對於獲利只係一句帶過，類似話“錢果D唔好講啦”。但未同backup佬有過咩實質既接觸，我都唔想去猜度別人，覺得唔應該咁樣諗人，他應該係熱心FANS，就算我自己見到係有廣告，我都諗應該係YouTube自己加，因為當時我都唔係好熟悉YouTube營利果D野。
到左上年年中，G公司既人聯絡我上去G公司傾我係youtube官方channel既問題（因為YouTube搜“達哥”係出現Tatfullclipbackup2頻道，但undergroundDV先係我官方頻道），當時G公司向我展示一些數據，backup佬既channel係有營利，獲利既數字都令我非常驚訝，多過唔少人每個月人工，但呢個數字我無得公開（坦言G公司也不讓我留底），而且如果我公開，G公司員工就可能觸犯私隱條例，分分鐘會無左份工，所以呢個亦係我一直俾你地鬧極都唔回應既理由，唔想牽連到人，因為佢都係出於好意先提醒我。但唯有這些數據可以證明我既清白，而獲得這些數據有幾種途徑：
1.backup佬自己公開。
2.問G公司攞。如我所說他們要保護backup佬私隱，縱使是不當獲利，但是他們也不會提供比我。
3.通過法律途徑，讓律師出信俾G公司要求取證。（如果有人實在希望我攞出實質證據，我可以著手搵律師處理。）
當時G公司建議我自己擺返backup片，因為我官方channel當時只有5萬訂閱，而Tatfullclipbackup2係已經有12萬既訂閱。當時G公司說他們有聯絡過backup佬，通知佢既影片存在版權問題，需要處理，但佢無回應。G公司仲提到Tatfullclipbackup2曾嘗試申請官方認證（類似Facebook藍剔），但G公司無通過。G公司話實在無法聯絡到佢，因為再之前G公司通知backup佬攞10萬訂閱既channel獎牌，佢都沒有現身。我多次同G公司人員溝通，可否停止佢營利，但由於我無CONTENT ID，因為CONTENT ID只有唱片公司、電影公司先有能力申請到，所以G公司人員無權限停止佢營利。G公司話唯一可以做既就係檢舉佢個頻道，但我無咁做。
聽從G公司建議，要我整backup其實唔難，我只要入我TWITCH頻道有粒製叫做 匯出 就可以上傳影片到YouTube，chatroom版就耐小小，但都唔係話太難。

五週年台慶由於也是值得紀念既日子，所以五週年直播既影片我都有自己backup。隨後G公司人11月25日又再一次約見我，此次G公司提供既資訊係Tatfullclipbackup2開廣告既數量更加多咗，月營利數目增加咗50%，變本加厲。
今年1月16號，我開始正式自己做backup，但係呢度澄清下，我係無Ban過任何人，無直接叫任何人唔好再upload我D片。我估唔到既係backup佬係無私底下同我有過任何溝通既情況下，係佢既FB專頁公開詢問我係咪唔俾佢繼續backup。令到件事公開化，變左一定要俾公眾一個交代。
1月17日，Backup佬出左第一個post之後，見到留言有人建議佢同我傾授權，所以當日佢18點左右私信左我，但相信有了解我當日行蹤既人都知道，當日我返左大陸出差公幹，晚上趕返黎開台已經22:00點，根本未諗到點樣處理backup佬既問題，佢就即刻又單方面出post，並聲稱得不到我答覆，唔再upload我既backup片。佢發私信俾我既時間至到出第二個post話我唔回應既時間，過程不足一日，咁大件事，根本無足夠時間比我諗清楚點處理。講得唔好聽，我有種俾人擺上台既感覺，而呢個人仲要聲稱係我既兄弟。同一時間，好多人開始鬧我，話我過橋抽板，無佢我唔會紅之類。我自己感覺係，好多人係睇左一D精華片先認識我，可能你話無MUV1668幫我剪精華我唔會紅，我應該多謝MUV1668，都合理D。聽到呢D留言，唔知點解覺得好難受。要我多謝一個利用我影片營利多年，我自己一backup返就製造輿論圍攻我既人，我真係無辦法講多謝。
好多人話我沒有好好溝通，真的是我沒有好好溝通嗎？佢一開始backup我既影片唔搵我溝通，一開始營利唔搵我溝通，G公司搵佢處理版權問題，佢唔溝通，最近了解到佢原來都有搞電台版，也沒有同我溝通，到1月17號我自己upload影片，佢開post公開討論此事，亦事前無同我溝通。咁多唔會傷害到人既溝通方式，點解佢一定要選擇一個將所有矛頭指向我既溝通方式？發生呢D事件之後，很多人想我即刻公開回應，但係我想講好多紛爭既野要我公開回應唔一定對件事好，今次也是迫於無奈。
做人都會想有娛樂，想有交際應酬，但是為咗開台直播，我多年來堅持週一至週五每天直播兩小時，有時食無定時所以人都好消瘦，也落下了腸胃既毛病。我從來不喜歡賣慘，因為不想比負能量別人。但如果真係要論這些苦勞，當backup佬係1，我係9，但宜家係這些影片上既直接得益，佢係10，我係0，我都無說甚麼，為甚麼被指責的還是我？
所以件事既原由就係咁。最後講句，每個人都會犯錯，但是，只有愚人才會執過不改。至於有些人說對我很失望，好抱歉，對你講既“失望”我無法再做甚麼了。
P.S.無論如何，各位不要去Backup佬既FB攻擊佢，或者做出咩起底既行為，呢D壓力佢未必承受到。
P.S.除此之外，都收到很多網友既支持同關心，我無法一一回復，在心中，多謝你地。

繼續推

有野改左 請睇 第7 post

推

唔推唔係人

電腦版ＣＬＩＣＫ入去，之後按旗仔
【檢舉使用者】＞
【冒用他人身分】＞
【繼續】＞
有什麼問題？【假冒他人】
這位使用者如何假冒您、您的子女、您的監護對象，或您所代表的客戶？
【這個頻道冒用我在追蹤或是熟悉的某個 YouTube 頻道】
請輸入遭到他人冒用的頻道網址：

【繼續】＞
檢舉 Tatfullclipbackup2 的影片
全部都TICK
檢舉這部影片
最後【提交】

推撚到back up狗死

希望達哥可以考慮下因為BACKUP狗既自私自利將事情小事化大既原因將事件放上網公審返受害者既行為,將來可能會有其他BACKUP狗效法去做同樣既事,我覺得達哥應該出律師信要求佢公開返咁耐以黎既收益,以及歸還所有金額,可以成為先例警告其他BACKUP狗自私自利會有咩下場!

希望達哥見到可以考慮下

最多可選5部影片 點解無全選

支持達哥告鳩backup佬

Backup狗死全家

backup佬正仆街

想收我backup佬檔應該有啲難度
如果冇達仔睇我諗年輕人暴動都似

屌你老母 backup 佬
最好收佢山等佢以後咪撚害人

大家齊心努力！
subscribe返達哥channel！

邊度 點解搵唔到呢個post

有2個負評

一年前FACEBOOK

del左啦

del左啦仲問邊度

google cache

wa咁撚串

咁撚串on9 架？

至起碼一定要破12萬！

有報應架

“Vivi Tam 請你鼓勵下達哥啦 無論用咩方法”

Go！

backup佬睇到自己咁高

G公司咪教左大家點收佢皮囉 report左未？

Silver button係咪都del左

依家backup狗=我名

Backup個度變曬私人片啦

個時攞youtube 金獎 冇將呢個獎落credit 番達哥都覺得唔對路

封哂片

有人驚到瀨屎

屌你老母系backup佬借達哥搵錢
你估真係好心backup比人睇咩

私人片都照檢舉你條垃圾啦

封撚哂堆片就冇撚事咩
等茂監啦仆街

係時侯瘋狂share呢張圖

BACKUP狗, 我知你睇緊呢一個POST
我想講, 你條仆街唔好以為將D片變私人就無野, 你係就直接刪除Youtube 頻道同FaceBook專頁
唔好諗住可以留返埋followers 等以後可以轉型搵食

睇你玩backup 畀人告

YOUTUBE直播上庭

告佢啦 達哥你雖然好人
但係話哂backup狗唔洗付出袋左咁多錢
仲要屈鳩個心地咁好既人 我地真係睇到好心噏

就算達哥你唔至在拎番d錢
都唔可以比呢d仆街得戚落去

譚詠麟先係歌神囉好唔撚好?

呢留言係2016
個陣點解佢會咁講野??
好奇想知

屌你，達哥唔開聲諗住昆人一世？你個垃圾BACKUP佬，你老母比狗屌。「Tatfullclipbackup2曾嘗試申請官方認證（類似Facebook藍剔）」、「Tatfullclipbackup2開廣告既數量更加多咗，月營利數目增加咗50% 」咁撚狗既野都想做？你怕唔怕有報應呀？反問個炸話達哥個群人，而家係邊個過橋抽板呀？你老母！邊個靠邊個紅呀？

其實達哥大家係尊重達哥既就比件事完啦好嗎

個陣一度被封帳戶
好似係部分影片音樂版權問題

Backup狗拎人地既野去揾錢，支持達哥告鳩佢

打撚死我都唔會放過條仆街 尊重？佢賺咗咁鳩多錢仲講咩算數 道德撚

[black]屌佢老母還晒啲錢番嚟呀[/black]

最少推到佢上報

真兄弟留名

我冇諗過要尊重佢

我諗住睇人仆街架咋

推到上熱門

連登仔唔好被矇騙
條撚屌PRIVATE咋
諗住過多一兩個月改個名又東山再起
今次一定要屌到佢收皮

睇到心都痛埋達哥加油啊 我地一定支持你

哭左

唉 想達哥開心返
大家subscribe佢個channel啦
唔係達哥9up
我應該係最唔開心嘅時候做傻事

backup佬幾時直播自己仆街
backup佬我屌你老母

有冇真係熟悉法律既巴打講下咁樣有冇得告？
既然google一早知件事，但又阻止唔到垃圾backup狗，係咪姐係代表搞唔到佢？

屌你老母backup佬！！！

出律司信告鳩backup佬叫佢嘔返曬啲錢出黎至岩

緊係有，版權擁有者（達哥）一告，佢肯定收硬皮

全力支持Backup柒直播自己起IFC一躍而下

應該係Google職員知道呢件事 但按公司程序做唔到啲咩 要搞佢就要由達哥出面

依家個情況好似只可以令到佢個channel摺
不過佢真係錢已袋 理撚得我地

建議你帶返頭盔

當佢3年嚟 每個都兩皮以上 呢幾十萬達哥有冇得告佢拎返

希望達哥唔好放係心入邊太耐喇呢件事
仲有好多真兄弟支持你

屌你老母backup 佬

我都覺得應該有,首先佢無任何證據可以證明佢有達哥既授權,其次係佢曾經冒認本人想拎youtube既認證相信會有記錄,再者佢用達哥既片去獲利已經有問題,一定告到之餘仲要佢嘔返哂d錢出黎

屌 搞到我兩晚無得睇達哥 backup佬我屌晒你全家

的確係可以要佢交出所有既利潤
但達哥同時都可以純粹要佢公開之後了事

問題係之前達哥自己知道而密許佢咁做喎
如果依家出晒聲明佢都仲繼續賺錢就話告得侵權姐

第二個平台唔敢講 但Youtube乜嘢都有記錄 而且Google都主動聯絡達哥 我相信有得搞

唔理唔等於默許喎

你唔出黎遊行就等於支持廿三條呀唔通又

有, 佢本身應得

但達哥一定唔會告

BACKUP佬DEL哂啲片?

屌你老母香港01 大家睇下佢中間果段寫咩?

咩撚野做剪接,加音樂加字幕

垃圾香港01

Backup 佬 channel d片依家好似變晒私人影片

係知識產權處搵到,大家可以討論下
何謂版權

一般而言，版權是賦予原創作品擁有人的權利，可以存在於文學作品(如書籍及電腦軟件)、音樂作品(如創作樂曲)、戲劇作品(如舞台劇)、藝術作品(如繪畫、髹掃畫及雕塑品)、聲音紀錄、影片、廣播、有線傳播節目和文學、戲劇及音樂作品已發表版本的排印編排，以及表演者的演出等。互聯網傳送的版權作品，也受保護。

事實上，獲賦版權的作品，未必是饒有藝術價值、獨具匠心或創意非凡的。即使簡單如一幀普通的生活照，也可擁有版權。

版權是一項自動賦予的權利。在創作完成後，有關作品即擁有版權。版權與專利、商標及工業外觀設計等其他類別的知識產權不同之處，就是版權毋須在香港註冊，也可受香港法律保護。事實上，香港不設有官方註冊處為版權作品註冊。

怎樣保護版權?

版權擁有人可循民事途徑控告侵犯其作品版權的人。擁有人可制止的活動因應作品種類而有不同之處；但基本來說，擁有人享有獨有的複製權和分發作品予公眾的權利。擁有人可針對侵權者尋求一切所需的濟助，例如禁制令以制止進一步侵權、交付侵權物品令、披露有關侵權物品之供應及/或交易資料令、損害賠償及訟費裁決。

自《2003年版權(修訂)條例》及《2007年版權(修訂)條例》的有關條文制定後、規管輸入平行進口版權作品的法律經已放寬。自二零零三年十一月二十八日起，有關平行進口的限制已不適用於載有電腦程式的物品(一般稱為電腦軟件產品)。不過，如果電腦軟件產品的主要賣點為音樂聲音或視像紀錄、電影、電視劇或電視電影、電子書、或上述各項的組合，則有關限制仍繼續適用。自二零零七年七月六日起，最終使用者輸入或管有平口進口版權作品作業務用途己再沒有民事和刑事責任。但是，輸入平口進口版權作品作任何以下用途仍須負上民事甚至刑事責任(另見下文):

-
經銷(包括售賣、出租、或分發作牟利用途)該作品，電腦軟件產品則除外；或
- (如該作品為電影、電視劇、音樂聲音紀錄或音樂視像紀錄)公開放眏或播放任何此等版權作品。如此行為由教育機構或其圖書館為教育或圖書館使用而作出則除外。
此外，任何人製造或售賣引致保護版權系統技術失效的產品，亦會招致民事責任。海關亦向版權擁有人提供邊境執法的支援。

AGGER

其實可唔可以報驚？

個重點係要達哥告Backup佬先收到佢皮
條撚樣袋撚左幾廿萬 就算收到佢個channel 皮都係於事無補

要達哥自己報先得

撐達哥！

起佢底

Backup佬上載達哥d片 從中獲利
就算佢del片 google都係有record

感激巴打

重點整合:
1. 民事告侵權
2. 可以禁制令以制止進一步侵權、交付侵權物品令、披露有關侵權物品之供應及/或交易資料令、損害賠償及訟費裁決。

原來咁好搵 唔怪得無得做就聲大夾惡鬧返達哥轉頭

屌9 backup佬，講左會帶錢收扮晒蟹無無無呀喇

民事係索償
不過係索償之前，都係刑事告入左先容易搞

其實，backup佬真係所放既精力唔多，如果聰明少少就可一寫個program自動record twitch,應該加埋youtube 個api就可以自動up

用30s 就google 到點做

建議達仔追討賠償
啲錢同兄弟玩遊戲送野又好 捐左佢又好
都好過益條撚屌

咪傻啦
例如你走去賣hello kitty底褲
係你有意圖用hello kitty獲利個陣就已經犯左法，版權人唔告住唔代表你係合法咁去賣，要告就一定收硬皮

就任何為第118(1)條所訂罪行而進行的法律程序而言—
(a) 就第60及61條而言，某人如有合約權利在香港之內或以外的任何地方使用某電腦程
式，該人即屬該程式的合法使用者，而第60(2)條據此而具有效力；及
(b) 第60及61條就第35A(1)條適用的不屬電腦程式的作品的複製品而適用，一如該兩條就
電腦程式的複製品而適用一樣；據此，任何作為如根據第60或61條可就某電腦程式的
複製品作出而不屬侵犯該程式的版權，則該作為可就第35A(1)條適用的不屬電腦程式
的作品的複製品作出，而不屬侵犯該作品的版權

(1) 任何人犯第118(1)或(2A)條所訂罪行，一經循公訴程序定罪，可處監禁4年，並可就每份侵
犯版權複製品處第5級罰款。

所以 set個task就得

Set 埋廣告賺到笑

等睇BACKUP佬比人起底

SMS巴打話好撚難要俾好多心機落去做架

Backup佬有咩留返同個官講啦

推佢上報啦，呢啲垃圾backup狗比佢成功左今次無事，以後大把人跟風

Backup佬準備定申請破產啦

屌你，SMS話自己係行內人
唔好質疑人地啦

屌你加埋正職月入8萬5 不是夢

Backup狗記得backup埋自己上法庭段片

留名睇backup 佬收皮
食屎啦backup 佬
達哥快d 告鳩佢啦
此風不可長呀

我朋友個朋友話識BACKUP佬聽聞係中學生黎

有啲野，係要還

一定要搞大佢 條仆街仲未道歉！

如果佢識既話，應該可以整埋scheduler，等電腦可以9：25左右開始check下係咪開台要record。其他code唔知，python有得set scheduler。如果唔set,段code本身就自動check 個台主係咪online,所以唔set都得。

利伸：非computer science jj,自學python only，有錯唔好屌得咁大力

唔熟法律，
唔經版權的話
d兄弟有無得話經 不誠實使用電腦 黎報驚？

屌你，做野啦

想起佢底

收皮啦backup佬
仲有你地班小學雞啊

中學生邊識咁多野呀

唔好吹得就吹呀
你係就連同證據貼 唔好淨講/借刀

呢條乜都入得咁濟，
所以警犬先唔會亂用亂開先例，
件事民事成分高，警犬未必做

網上search到句咁既嘢既

如冒充他人身份意圖欺騙金錢，屬訛騙，刑事

佢想做官方認證喎

達仔永遠支持你
已經REPORT左條仆街 可以做嘅都做晒

1:24 達哥：膽敢冒充本將 退下 你依個冒牌貨！

係屋企unun腳 3年半就過百萬
哇 咁都放過佢呀?

agger
依單野爆到佢真身
唔逼到佢跳樓睇怕都唔會收手

中學生好難冇社交同日日準時9半至11:30再後製再加野
如果係中學生實推成世

好想睇到佢身敗名裂再抵受唔住壓力跳樓死

報海關

要連續3年半以上 仲未計2011年之類的片依個可能性有啲低
當佢真係中學生的時候，佢開始backup將會推前到小學...而小學生有依個念頭，可能會係個智商超高的天才，但無論backup佬係邊個，我都實狙死佢

我諗佢死左都唔會有道德撚幫佢講說話

其實一開始未經同意拎人地片已經唔啱
仲要有營利嘅添
就算人地真係因為你啲backup片而多左人識
理虧嘅都係你
又唔見其他backup友有相同下場
抵撚死

邊個起到條仆街底 我比一舊水佢 歡迎夾錢

點解仲未有人起到佢

推死條仆街

成班傻仔人又起唔到毫冇頭緒就講定咩狙擊人成世
呢啲恐嚇似你地係小學雞囉

睇黎有真身backup狗d fd喎

3.通過法律途徑，讓律師出信俾G公司要求取證。（如果有人實在希望我攞出實質證據，我可以著手搵律師處理。）

起底，不了？
直接告啦

告囉 信佢告得入先奇

一路都覺得達哥係一個好正氣同善良既人

支持達哥告

官方認證同冒充他人身份差好遠wor,
所謂官方認證無法律意義，
只要佢唔係扮林慧韡本人去申請就無問題

收左咁多錢會告唔入
達仔同game廠有合約嫁柒頭，剩係盜錄都夠你坐啦

[black]留名等睇告到條仆街坐監[/black]

告佢已經起到佢底啦

原來件事背後有一個咁耐人尋味既真相

support達仔

講左咁耐唔可以放過佢

但個個得個講字 一點進展都無

連登仔真係好廢

波台垃圾又燈

得一部片
心虛?

如果呢單野個backup佬可以收錢走人
你地咪撚再叫連登仔
直頭叫on9仔啦

利申 可以錢等睇仆街

原來拎人地d片剪就會賺錢，香港真係遍地黃金

根本無剪，係照copy and paste

唯一可以徹底收佢皮係達哥告到佢賠錢

講真唔刮條仆街出黎好難告，google 未必會提供佢私隱

原來剪都冇剪
錢原來咁易搵

正氣還正氣 對住伍乞衣呢d就話息事寧人姐

依家講緊係有賊扮你兄弟 唔法律制裁就咁放過佢 呢d唔係大丈夫所為喎 上啦達哥

有得佢唔提供咩 牽涉到刑事問題？有無法律撚解答下

如果係用盗竊黎報驚有冇得諗？

呢個層面根本唔輪到佢話事
講緊偷片就有錢袋, 發達大計喎

咁都冇事我都要諗諗呢壇生意

搵到啲咁嘅嘢

我都搵過, 起唔到D乜
純粹YOUTUBE唔俾放人中片就擺另一度

哇我屌你老母

搵定D軟件可以一次過down哂一個channel既片先

條撚屌真係隱藏得幾好
成晚一d線索都起唔到

G公司有

其實除左高登同連登外，巴打門有心將件事傳揚既應該去埋香討等其他壇講，要做到香港幾大主流論壇都有回嚮先易令大眾網民注意！

支持達仔

要同香討班傻鳩睇齊, 不了

upload上B站有冇錢收?

要多人知一定要加埋香討，雖然多傻鳩但有唔小間中先上論壇既一般人，佢人流方面絕對唔輸蝕過高/連登。

wa屌

千里追殺backup狗

想知backup佬每條片賺幾錢，download個vidiq落chrome可以查到
然後慢慢剝花生